勞保紓困貸款 已核撥34億3974萬元 | 聯合新聞網	
2024-01-19	
https://udn.com/news/story/7238/7721357	
勞保局今天表示，截至今天下午4時止，勞保紓困貸款已經有14萬3134件申請案，目前也已經核撥3萬4424件，金額為新台幣34億多，網路申請至今天晚間12時，提醒勞工把握機會。歲末年初，勞動部開辦113年勞保紓困貸款，申貸資格為參加勞工保險年資滿15年（計算至受理截止日19日止）、無欠繳勞工保險費及滯納金、未曾借貸勞保紓困貸款者等。根據統計，截至今天下午4時止，已經有14萬3143件申請案，其中已經核准件數有10萬1556件，而核撥件數為3萬4424件，核撥金額為34億3974萬元。勞保局表示，勞保紓困貸款申請期限至今天為止，其中網路送件至晚間12時止，有需要勞工仍可以提出申請。勞保紓困貸款，每人最高可貸10萬元，貸款期間3年，年利率目前為2.04%，前6個月按月付息不還本，第7個月起按月平均攤還本息。勞保局提醒，土地銀行會以電子郵件或手機簡訊通知勞工朋友核定及撥款訊息，故務必提供正確電子郵件或手機號碼，確保可接收到通知，只要貸款資格經審核通過且完備貸款手續者，款項約7個工作天會撥入帳戶，原則上可在農曆春節前獲得貸款。